點解科技發展愈來愈快 工時反而無下降

照道理科技發展可以加快工作效率 唔駛用咁多時間做同一樣野
但係而家變左係以前一日做5樣野 變成一日做10樣野 工時都係無短過 而家仲可以wfh 打風都要照返工
科技發展只係資本主義用來剝削員工的工具
幾時先可以實施4天工作？

同意 5天工作係古老嘅野

有睇過一個theory 係 當個社會所有工種都可以比AI 取代
咁就可以實行真正的共產主義 唯一要返工ge 可能係得政府公墓員去維持社會基本運作

因為效率高左，多左時間
老闆自然會塞多D野俾你做
佢就賺更多，你人工就冇得加

咁點解仲需要咁多人口？

唔需要傢 可能會變左做mice utopia 個實驗咁

工時制可能只限於要on site既工作，如果可以remotely返既，會變計件。
當然賺多賺少就因人而異，但就未必有公司福利嚕。

學你咁講，咁收銀呢d應該有曬AI去做冇人做
乜AI唔係用黎幫助人類減輕workload爭加效率咩？

因為科技帶來既利益只係令顧主請少左人, 最低技術既工人失業, 同時令生產成本下降

因為 Multiable 未普及

減輕一件工作既workload, 但你就會被安排做多幾樣工作

問題係減輕workload 增加左效率ge 時候 你ge 工作量都一齊增加埋 等於以前你可能剩係做收銀 而家可能你除左收銀仲要執貨 處理投訴等等 仲比以前做多左野

我只想實施一天工作

全世界都係咁, 你只可以話香港特別嚴重

香港有撚科技
大把公司既IT system都仲係古老石山未開發咁既樣

唔好講科技發展與否啦，本身香港嘅辦公室環境就係懲罰有效率嘅人，你快手做完啲嘢就會有更多嘅嘢俾你做。

去到最後你會發現，你快快手手做完冇得早收不特止，仲比其他人有更多嘢做，咁不如嘆慢板慢慢做，做完等一陣先交

呢樣係老闆剝削員工，利用不清楚既job description, 同埋要人身兼幾職但只出1份人工
咩個係政府立法故意留下既漏洞黎，唔關AI事

overall 工時少咗。 唔係你

好同意

可能好事來 我以前返工個到個電腦唔夠ram 又成日壞 搞到d 野可能拖一陣先完成到 hang 機個時就可以玩一陣電話 腦細問你搞掂好未 就話未呀 個電腦又壞啦 腦細都知咩事無聲出
但係換左新電腦之後依個情況就減少左好多 腦細又成日chur 住你問d 野搞掂未

但係現實係老闆唔會由得個manpower 空左係到 唔通請你返來坐咩

唔關科技事啦，公司就係要壓搾你去搵最多錢，既然可以要你返5日，點解俾你返4日，除非全體員工返4日工係比較有效率啦

法例監管越嚟越多，交易越嚟越複雜

因為資本家既貪欲係無限，你科技發展效率高左可以短時間之內做更多既野，咁如果工時不變咪可以output到更多既野，你老細咪可以賺更多錢，你係老細點解要減工時，甚至要求你加工時添

電腦令你做唔到, 到整返好部電腦
你咪又係要做, 老闆一樣可以叫你ot做返先

你想既工時下降 = 收入下降 你工時少左, 老細仲會比份咁既人工你?
科技進步令到請少左人, 社會勞動力多左, 令勞工市場多左人出黎競爭, 結果廿幾年黎人工都加得咁慢.
廿年前EXCEL未普及, 文員好值錢. 宜家excel普及, 文員.
根本科技進步係令勞動力唔值錢既主因.

福利係要打工仔齊心爭取，唔會天跌落黎
成日獅子山下頂爛巿精神，就緊係仆得街啦

左啲去睇，科技進步，勞工創造既剩餘價值愈多，利潤愈高 資本累積愈多 過度生產危機愈大 工人愈窮 工時愈長 剝削愈大
我地係到幫助資本主義發展，然後自食緊惡果

而科技發展既結果係勞力既可替代性增加，係工業時代後，英國工人既工時不斷增加，一部分係因為勞動效率大增同埋因高可替代性增加左失業後備軍去眨低工人價格(議價力)
所以工人只可以增加工時黎換取薪金

因為那些人的工作越來越不值錢，僱主可以唔加人工(甚至減)的情況下不斷加工時和工作，僱員也無得say no，因為走唔到或者個個僱主都係咁。

科技改變唔到啲仆街老細

科技發展只係將資源俾老細同科技開發者賺左，打工仔就要花費自己精力去學習同做多啲嘢

一切都是供求問題，人的能力如果供應大需求少，自然就會唔值錢，就自然會人工低工作量大工時長，邊關資本家事。

掌握稀缺知識技術令自己的能力值錢是僱員自己的責任

勞工的勞動力值幾多錢是勞工自己的責任，僱員是有責任去令自己掌握稀缺知識技術的

但後來也出現了專業，形成了中產階層。在後工業時代很多國家的人口都是以中產為主，這種狀態是最好的，但這最好的狀態是來自資本主義的。

所以現實就是如果搵唔到錢工時長是自己的責任，和資本主義資本家無關

因為思想同科技未夠進步
歐洲已經講緊Unconditional Basic Income
人類將來只係需要維修機械 同參與需要創意既工作

咁邊個做公墓員?
而且資源有可能平分? 邊個做分配者角式?

可能幾十年之後
人類收銀係服侍貴客
ai收銀比一般人用

4天工作就收4天人工

利申：放緊 NPL

就算無直接關係
都同資本家有關，政府想搞最低工資、標準工時、勞工福利（產假）
d商家都會明爭暗鬥咁欄住你。亦都因為資本主義令資本家大到政府都控制唔到
經典言論：廿蚊張出處、驚人瘋狂生仔、物價升幾倍
背後唔想比多d勞動者令老闆成本增加

全球化令資方有條件隨時搬office同廠去減省成本，勞力被發展中國家人力做爛左個市

社會被消費主義騎劫左，我地經常被引導買d唔等使既野

現代人唔再係日出而作，日入而息，社會24小時都需要人返工

所以有武肺
殺咁啲廢老先
陸續有黎

因為香港科技冇快過 第二係宜家同一個role 比以前處理多左野

無科技你五日又係做十樣野
研究左幾百樣科技你同我講仲係五日做十樣野？

科技就係提高效率架啦

On9既係人姐 即係腦細
要榨乾榨盡每一滴價值
變左五日做一百樣野

所謂專業人士亦無生產利潤同進行剝削既資本，亦難以進行資本累積。最重要係佢地都係僱傭勞動。佢地只係一個貴族工人階級。
要解釋唔係資本主義問題可能要講小資多啲，但隨資本主義發展，小資都不可避免咁向下流。
何況專業人士都高工時。

係資本家控制政府

無L有錯 科技發展係幫你用同一個時間做多啲嘢 唔係幫你慳時間去休息

唔底得你咁得閒

因為可以做多d野

全世界total GDP上升又點睇

香港行唔到係因為租貴

老闆人性問題。

真心好多人都扮緊工，啲嘢做晒等放工。
唔比早走，限死每日番固定時間。

呢個就係所謂資本主義下嘅剩餘價值.

以前餐廳叫waiter落單 可能5分鐘落好單(連埋等waiter黎嘅時間) 而家app落單 就唔洗等 秒速揀完落order俾廚房 客人亦都方便啲加單 咁係多野做左定少野做左

個production line嘅 bottleneck集中左去某一部分員工身上 所以咪多野做左

科技進步左換言之人嘅效率都隨之而提升既然人嘅效率提升就可以幫公司搵到更加多錢
咁樣老細就更加想做埋未來想做嘅嘢
利申9up

發展科技本身就已經用好多人力物力

有無解決方法

人類發展科技就係為咗懶同享受生活 唔係為咗減輕workload咁簡單囉

到時連中小企老闆間公司都唔值錢啦
全球有幾十間大公司自動gen哂啲嘢就得啦

我諗要睇到時政府ge 角色同權力
資源平分可能係每人每個月可以分到一樣ge 錢 而筆錢係可以應付一個月ge 支出咁
分配者角色我諗係政府 根據當時經濟ge 發展程度去做分配

正！！日日喺屋企錄歌作曲！

為左懶未姐係減輕workload

奴性重

科技發達所謂提升既生產力係用左少既人力去令生產力把提升，例如一個人可以做到十個人野，咁有九個人係咪要去人道毁滅?

多左既人就要用工時去計架啦

一係樓豬諗一個制度/方法去令發達左之後多左既人口有其價值，冇既就只能咁

減人工咪得lo

減輕唔同懶
懶係直情你唔使做，甚至乎做唔做都得
減輕 係你仲要做嘢

但一科技取代 你就可以懶

你唔使做，亦唔使減輕
第二個會做

前題係一定要冇人做野，係一個都唔得，人性就係仆街既，會有點解人得我唔得既心態，呢個亦係共產主義不能實行的主因

公司ge production cost 細左 會唔會可以係價格到反映到
令到general cost of living 減少
如果係咁減左人工 個purchasing power 不變我覺得ok
不過商家佬只會想將個marginal profit 愈拉愈高 應該無咩可能

科技發明更多奴役人的工具

你有部電腦係手，證明你可以被工作24小時

High tech High 野，Low tech 咪攞野

都係嘅
是乎工種
醫療嘅話
護士呢啲真係仲要嘅（未有機械人）
麻醉師呢啲就真係好快淘汰
AI 計嘅份量仲準過佢 第時主診醫生手術護士搞掂埋就得

點解一定要無人做野？ 其實可以照做野不過無reward 咁
好似d 人做義工咁 不過係無reward ge 情況下又有幾多人會選擇返工

呢個前題係所有AI 係由所有人都有股份
咁生產出黎既野有可能惠及到每個人

如果唔係係更加極端既資本主義